怎樣評價一個國家？ 窮難富易 社會完整程度有差異

時間 Thu Oct 4 10:46:27 2012
───────────────────────────────────────

推 chenglap:紙醉金迷並非社會發展完整。

推 inebriety:在板上比的的確是誰較紙醉金迷阿～
→ inebriety:到底啥是社會發展完整？

→ chenglap:一個社會的機能並不是只有錢而已。
→ chenglap:像警∕消∕救的紀律體制。
→ chenglap:壓力團體，文娛體系，生活節奏。
→ chenglap:公民意識，群體理念，小眾的生存空間。
→ chenglap:這些全都是社會結構的重要部份，錢是虛
→ chenglap:數，沒轉化成這些東西就只是數字。

→ chenglap:一個結構不完整的社會，奢侈變成錢的唯一
→ chenglap:去向。
→ chenglap:越缺失的社會，引人注目的奢侈越常見。

→ chenglap:一個社會的健全與否，看的是底層。
→ chenglap:要比較富豪，請看非洲窮國的富豪。
→ chenglap:國家越貧窮，那些富豪反而越奢侈。
→ chenglap:要做好底層比做富上層要難太多。
→ chenglap:上層有錢直接用外國的供給。
→ chenglap:但底層生活跟本國產出息息相關。
→ chenglap:窮人能生活得有尊嚴溫飽是國力的象徵。